葛珮帆：不明白身份證為何不印上「中華人民共和國」

立法會保安事務委員會討論換領新一代新智能身份證。保安局稱明年開始安排港人分批換證，料2022年完成。但有立法會議員批評新身份證太似回鄉證，怕市民「撈亂」，又要求當局交代預計有880萬人換證，較本港目前700多萬人口多出近200萬，是否因每日的單程證配額所致。

公民黨郭家麒發言時稱質疑當局預算要更換身份證的居民數目多過香港人口，要求當局交代是否因計算每日的單程證配額所致。入境事務處助理處長陳天賜指，880萬為已登記的持證人，當中包括香港永久性居民，現時無具體的人口資料，但郭斥「無可能」，促當局於會後交代具體資料。

社福界邵家臻指，新身份證和回鄉證外觀相似，擔心市民會「撈亂」兩證，而新證加入不少防偽特徵，詢問當局如遺失或損毀身份證時，補領費用會否貴過現時的320元。保安局副局長區志光回應稱相信市民不會「撈亂」新身份證和回鄉證，因身份證上的紫荊花圖案和回鄉證完全不同，又指當局暫無增加補領費用。

民建聯葛珮帆亦聲稱收到很多市民反映，指新身份證和特區護照不同，不明白身份證為何只印上「香港永久性居民身份證」，而非「中華人民共和國香港特別行政區」，又要求當局把證上的紫荊花圖案放大，方便市民識別。區志光回應稱新設計要遷就防偽特徵、相片位置，已無太大空間可更改，故不會考慮放大圖案或增加文字。

佢唔會以為做呢啲嘢就中央就俾佢上位呀

中華人民共和國香港特別行政區永久性居民身份證

咁點解以前又唔叫大英帝國香港永久性居民身份證?

計我話仲駛撚身份證咩，一張回鄉證攪撚掂啦戇鳩

啊博士，你個腦真係裝屎㗎喎

佢個閪點解唔印埋中華人民共和國

你又知冇？

永久居民唔一定擁有中國國籍，外國人有簽證係香港住夠一定時間就可以拎永久居留權

有位會唔印？
使你提咩

擘大佢對閪眼啦 後面個區徽咪有中華人民共和國

好撚奇咩
中國公安部出既回鄉證
一樣係冇中華人民共和國字眼
後面個hkid都係只叫香港身份證

野雞博士夠疆就d7大陸公安部

因為香港人連冠以國家銜頭資格都無

唔好扮撚哂中立啦，低端五毛

不如立法每人都要額頭紋：我愛共產黨

中華人民共和國香港特別行政區大學

殖民地嘛

清朝香港特別行政區先岩

支那人民共和国
香港特別淪陷區
永久奴才身份証

佢自己額頭大把位呀，直程紋上去啦

屌～咁撚快做曬啲嘢，下次就冇嘢做啦